{
    "question": "Apa pengertian dari alat musik melodis dan harmonis",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Alat musik melodis merupakan alat musik yang biasanya membunyikan melodi pada suatu lagu, pada umumnya alat musik ini tidak bisa memainkan kord secara sendirian. Dalam pengertian lainnya, alat musik melodis merupakan alat musik yang memiliki irama atau bernada, biasanya fungsi alat musik melodis diangap sebagai pengatur nada dalam sebuah musik atau lagu.\n</p><p>Contoh dalam alat musik melodis adalah</p><ul><li>Biola, </li><li>Trumpet, </li><li>Recorder</li><li>Flute.</li></ul><p>Yang kedua adalah alat musik harmonis. Alat musik ini merupakan alat musik yang dimankan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu.</p><p>Karena alatmusik ini biasa memainkan harmoni maka ciri-cirinya ialah bisa memainkan tiga nada atau lebih secara bersamaan. Contoh dari alat musik harmonis adalah </p><ul><li>Gitar<strong>, </strong></li><li>Keyboard, </li><li>Piano, </li><li>Harpa, </li><li>Kentrung,</li></ul><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><ol><li>Materi tentang 10 contoh alat musik ritmis, melodis, harmonis \u00a0https://brainly.co.id/tugas/1320992</li><li>Materi tentang Apa pengertian dari alat musik ritmis,melodis,harmonis beserta contohnya \u00a0https://brainly.co.id/tugas/2329472</li><li>Materi tentang Alat musik melodis ritmis dan harmonis (pengertian) \u00a0https://brainly.co.id/tugas/522428</li></ol><h3><strong>========================\n</strong></h3><h3><strong>Detil Jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11.3.1\n</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA\n</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Seni</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Jenis alat musik </strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-buah-manggis-manfaat-kandungan-dan-manffat-ba-491",
            "question": "Apa ciri-ciri buah manggis , manfaat , kandungan , dan manffat bagian buah manggis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buahnya putih warna kulitnya merah maron manfaatnya menurunkan tekanan darah tinggi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bulat berwarna ungu manfaat kandungan nya mempunyai antioksida dan manfaat baian buah manggis dapat mencegah  kanker dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-daerah-ntt-sebanyak-banyak-nya-dan-sebisa-mungkin-883",
            "question": "Sebutkan lagu daerah NTT sebanyak - banyak nya dan sebisa mungkin dengan pencipta lagu tersebut !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Desaku : Ibu sud<br>2) Tutu Koda<br>3) Anak kambing saya<br>4) Bolelebo<br>5) Lerang wutun <br>6) O nina noi<br>7) Orere<br>8) Potong bebek angsa<br>maaf penciptanya jarang diketahui cuma itu aja semoga bermanfaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-lagu-yg-dinyanyikan-secara-bersahut2an-adalah-a-kano-182",
            "question": "1. Lagu yg dinyanyikan secara bersahut2an adalah ...    \u00a0 \u00a0a. kanon\r\n\u00a0 \u00a0b. kreon\r\n\u00a0 \u00a0c. kronon\r\n\u00a0 \u00a0d. kroson\r\n2. Bentuk tertulis pada komposisi musik disebut ...\r\n\u00a0 \u00a0a. plitur\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0b. perritus\r\n\u00a0 \u00a0c. partitur\r\n\u00a0 \u00a0d. partimutur\r\n3. Gambang Kromong adalah jenis musik tradisional atau daerah di ...\r\n\u00a0 \u00a0a. Sumatra Utara\r\n\u00a0 \u00a0b. Jakarta\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0c. Jawa Barat\r\n\u00a0 \u00a0d. Maluku\r\n4. Bentuk musik Nusantara dengan budaya Hindu-Buddha menghasilkan instrumen musik ...\r\n\u00a0 \u00a0a. gitar\r\n\u00a0 \u00a0b. harpa\r\n\u00a0 \u00a0c. gamelan\r\n\u00a0 \u00a0d. sitar\r\n5. Musik keroncong mulai berkembang di Indonesia pada masa penjajahan ...\r\n\u00a0 \u00a0a. Portugis\r\n\u00a0 \u00a0b. Belanda\r\n\u00a0 \u00a0c. Inggris\r\n\u00a0 \u00a0d. Jepang\r\n6. Berikut ini alat musik yg\u00a0tidak termasuk dalam alat musik ansambel adalah ...\r\n\u00a0 \u00a0a. gamelan\r\n\u00a0 \u00a0b. gitar\r\n\u00a0 \u00a0c. pianika\r\n\u00a0 \u00a0d. recorder\r\n7. Siapakah yg menciptakan lagu Satu Nusa Satu Bangsa?\r\n8. Sebutkan jenis alat musik melodis yg dimainkan dengan cara ditiup!\r\n9. Jelaskan fungsi alat musik harmonis\r\n\r\n9 soal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. a. kanon<br>2. b. partitur<br>3. b. Jakarta<br>4. <br>5. a. Portugis<br>6. a. gamelan<br>7. Liberty Manik<br>8. terompet, pianika<br>9. memainkan harmoni pada lagu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. a. kanon<br>2. b. partitur<br>3. b. Jakarta<br>4. </span><span><span>b. harpa</span>5. a. Portugis<br>6. a. gamelan<br>7. Liberty Manik<br>8. terompet, pianika</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-teknik-penambahan-ragam-hias-pada-media-tekstil-957",
            "question": "Apa saja teknik penambahan ragam hias pada media tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ragam hias flora ragam hias fauna ragam hias geometris ragam hias figuratif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-iklan-komersial-dan-non-komersial-937",
            "question": "Contoh iklan komersial dan non komersial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Iklan komersial<br>Iklan komersial adalah iklan yang menawarkan barang \ndan jasa. Sebagian besar iklan yang kita temui di berbagai tempat \nmerupakan iklan komersial.<br>\uf0d8 Iklan non komersial<br>Iklan non \nkomersial biasa disebut juga sebagai iklan sosial atau iklan layanan \nmasyarakat. Iklan layanan masyarakat ini tidak bertujuan untuk \nmenawarkan barang dan jasa. Biasanya iklan ini bertujuan untuk \npencapaian kondisi berkehidupan yang lebih baik (menurut pemasang \niklan). Contoh iklan non komersial antara lain; iklan tentang narkoba, \niklan tentang rokok, iklan tentang pemanasan global atau iklan tentang \nglobal warming, iklan tentang pencemaran air, dan iklan tentang \npenggundulan hutan. Contoh-contoh iklan tadi merupakan sebagian kecil \ndari contoh iklan layanan masyarakat atau non komersial.<br>Pembagian iklan menurut media yang digunakan<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-mengukir-484",
            "question": "Apa yang dimaksud mengukir\u00a0?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni yang dilakukan dengan cara memahat atau mengukir bahan seperti kayu,batu,dan lainnya menjadi sebuah seni\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengukir adalah seni yg dibuat dengan cara dipahat/memahat kayu atau yg lainya. dan menghasilkan sebuah bentuk seni<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-instumen-alat-musik-yang-terkenal-di-yunani-700",
            "question": "Sebutkan instumen alat musik yang terkenal di Yunani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "instrumen alat musik terkenal di yunani adalah Lyra<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-teknik-relief-389",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud teknik relief?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terhnik relief adalah cara membuat gambaran atau lukisan yang berbentuk 3 dimensi biasanya dibuat di batu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teknik relief adalah teknik pengerjaan suatu karya seni (biasanya patung atau lukisan dinding) dengan cara dicungkil atau dipahat, sehingga menghasilkan karya seni yang berbentuk 3 dimensi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-tari-dari-benua-australia-amerika-dan-afrika-a-931",
            "question": "Tolong bantu ya, tari dari benua australia, amerika, dan afrika apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Australia= Tari Uluru &amp; tari Tiwi<br>Amerika = Tari Samba<br>Afrika \u00a0 \u00a0= Tari Limbo &amp; Pedi Dance<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "australia: tari shuffle dance<br>amerika: tari salsa<br>afrika: tari limbo<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-melati-suci-dengan-notasi-angka-678",
            "question": "Lagu melati suci dengan notasi angka \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disini nih. &gt;&gt;\u00a0<span>tunas63.wordpress.com/2008\\<br>lengkap kok</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}